# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2005-09-13 04:33+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=EUC-KR\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../lib/class.WebApp.php:228
msgid "ERROR"
msgstr "에러"

#: ../lib/class.FtpClient.php:53
msgid "Error: ftp extension not loaded"
msgstr "에러: FTP 확장기능을 사용할 수 없습니다"

#: ../lib/class.FtpClient.php:89
msgid "Error: invalid user or password"
msgstr "에러: 아이디 또는 패스워드가 틀립니다"

#: ../lib/class.FtpClient.php:95
msgid "Error: Can not connect to server"
msgstr "에러: 서버에 접속할 수 없습니다"

#: ../lib/WebApp/namespace/wa/zipsearch.php:11
#, fuzzy
msgid "Search zipcode"
msgstr "우편번호 검색"

#: ../lib/class.Calendar.php:62
msgid "Sun"
msgstr "일"

#: ../lib/class.Calendar.php:63
msgid "Mon"
msgstr "월"

#: ../lib/class.Calendar.php:64
msgid "Tue"
msgstr "화"

#: ../lib/class.Calendar.php:65
msgid "Wed"
msgstr "수"

#: ../lib/class.Calendar.php:66
msgid "Thu"
msgstr "목"

#: ../lib/class.Calendar.php:67
msgid "Fri"
msgstr "금"

#: ../lib/class.Calendar.php:68
msgid "Sat"
msgstr "토"

#: ../lib/class.Thumbnail.php:27
msgid "GD is not installed in your system"
msgstr "GD 라이브러리가 설치되어있지 않습니다"

#: ../lib/class.IniFile.php:55 ../lib/class.IniFile.php:57
#, php-format
msgid "File already exists [ %s ]"
msgstr "같은이름의 파일이 존재합니다 [ %s ]"

#: ../lib/class.IniFile.php:65
#, php-format
msgid "File not exists [ %s ]"
msgstr "파일이 없습니다 [ %s ]"

#: ../lib/class.FormChecker.php:26
msgid "Access Denied"
msgstr "접근 거부"

#: ../var/dummy.php:12 ../cache/template/theme/bk/error.htm.php:21
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: ../var/dummy.php:13
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../var/dummy.php:14
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: ../var/dummy.php:15 ../cache/template/html/admin/common.htm.php:70
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: ../var/dummy.php:16
msgid "Browse.."
msgstr "찾아보기.."

#: ../var/dummy.php:17
msgid "ex)"
msgstr "예)"

#: ../var/dummy.php:18 ../cache/template/html/admin/common.htm.php:54
#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:58
#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:62
#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:66
#: ../cache/template/html/admin/main.htm.php:5
msgid "Administrator"
msgstr "관리자"

#: ../var/dummy.php:19
msgid "password"
msgstr "패스워드"

#: ../var/dummy.php:20 ../cache/template/html/menu/admin/tree.htm.php:73
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: ../var/dummy.php:21
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: ../var/dummy.php:22 ../cache/template/html/menu/admin/tree.htm.php:74
msgid "Del"
msgstr "삭제"

#: ../var/dummy.php:23
msgid "Modify"
msgstr "고치기"

#: ../var/dummy.php:24
msgid "Refresh"
msgstr "갱신"

#: ../var/dummy.php:25
msgid "Loading.."
msgstr "불러오는중.."

#: ../var/dummy.php:26
msgid "Option"
msgstr "옵션"

#: ../var/dummy.php:27
msgid "Permission"
msgstr "접근권한"

#: ../var/dummy.php:28
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: ../var/dummy.php:29
msgid "Notice"
msgstr "공지"

#: ../var/dummy.php:30
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: ../var/dummy.php:31 ../cache/template/html/admin/common.htm.php:41
#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:54
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: ../var/dummy.php:32
msgid "userid"
msgstr "아이디"

#: ../var/dummy.php:33
msgid "member"
msgstr "회원"

#: ../var/dummy.php:34
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: ../var/dummy.php:35 ../module/test/gettext.php:4
#, php-format
msgid "%1$d of %2$d"
msgstr "%2$d 중 %1$d"

#: ../module/admin/common.php:33
#, fuzzy, php-format
msgid "Failed on saving administrator information [ %s ]"
msgstr "관리자 정보 입력"

#: ../module/admin/common.php:64 ../module/admin/chg_pass.php:21
msgid "Modified"
msgstr "수정됨"

#: ../module/admin/common.php:71
msgid "Office"
msgstr ""

#: ../module/admin/common.php:72
msgid "Executive Office"
msgstr ""

#: ../module/admin/common.php:73
msgid "FAX"
msgstr ""

#: ../module/admin/login.php:30
msgid "Invalid Password"
msgstr "패스워드가 틀립니다"

#: ../module/admin/chg_pass.php:23
#, fuzzy
msgid "Modify Failed"
msgstr "수정 실패"

#: ../module/calendar/admin/write.php:92
msgid "DB Insert Failed"
msgstr "DB 입력 실패"

#: ../module/doc/__get.php:14 ../module/menu/admin/__init__.php:13
msgid "HTML Document"
msgstr "웹문서형"

#: ../module/popup/admin/write.php:19
msgid "  ."
msgstr ""

#: ../module/board/admin/manage.php:83
#: ../module/board/admin/manage/skin.php:63
#: ../module/board/admin/manage/basic.php:62
#, php-format
msgid "Error: Failed saving config ( %s )"
msgstr "에러: 설정파일 저장 실패( %s )"

#: ../module/board/__get.php:13 ../module/menu/admin/__init__.php:14
msgid "Bulletin Board"
msgstr "게시판형"

#: ../module/board/__get.php:13 ../module/menu/admin/__init__.php:16
msgid "Image Gallery"
msgstr "겔러리형"

#: ../module/board/__init__.php:10
#, fuzzy
msgid "Bulletin board"
msgstr "게시판형"

#: ../module/cp/lecture/preview.php:18
msgid "Preview cannot access by direct"
msgstr "[미리보기]는 직접 호출될 수 없습니다"

#: ../module/link/__get.php:17 ../module/menu/admin/__init__.php:17
msgid "URL Link"
msgstr "URL링크형"

#: ../module/test/gettext2.php:2 ../module/test/gettext.php:3
msgid "Hello"
msgstr "안녕하세요"

#: ../module/council/__get.php:14 ../module/menu/admin/__init__.php:15
msgid "Counselling Room"
msgstr "상담실형"

#: ../module/menu/admin/__init__.php:12 ../module/menu/__get.php:14
#, fuzzy
msgid "Blank Menu"
msgstr "빈 메뉴"

#: ../module/menu/admin/__init__.php:19
msgid "History"
msgstr "기관연혁"

#: ../module/menu/admin/add.php:18
msgid "Can Not Add Mainmenu more than 10"
msgstr "메인메뉴는 10개이상 추가할 수 없습니다"

#: ../module/menu/admin/add.php:25
msgid "Can Not Add Submenu more than 15"
msgstr "서브메뉴는 15개 이상 추가할 수 없습니다"

#: ../module/menu/admin/add.php:35 ../module/menu/admin/settype.php:24
#: ../cache/template/html/menu/admin/tree.htm.php:69
msgid "Main"
msgstr "메인"

#: ../module/menu/admin/add.php:81 ../module/menu/admin/add.php:94
#, fuzzy
msgid "Can not add menu"
msgstr "메뉴를 추가할 수 없습니다"

#: ../module/menu/admin/settype.php:70
msgid "Can Not Add Menu"
msgstr "메뉴를 추가할 수 없습니다"

#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:3
msgid "Operate Info Register"
msgstr "관리자 정보 등록"

#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:9
msgid "BasicInfo Input"
msgstr "기본 정보 입력"

#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:13
msgid "Organization Name"
msgstr "기관 이름"

#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:17
msgid "Organization Address"
msgstr "기관 주소"

#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:18
msgid "Zipcode"
msgstr "우편번호"

#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:25
msgid "Find Zipcode"
msgstr "우편번호 찾기"

#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:31
#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:62
msgid "Phone"
msgstr "전화번호"

#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:33
#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:38
msgid "ex"
msgstr "예"

#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:36
msgid "Fax"
msgstr "팩스"

#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:41
#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:45
msgid "CEO"
msgstr "기관장"

#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:45
#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:58
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:50
msgid "Input Administrator Infomation"
msgstr "관리자 정보 입력"

#: ../cache/template/html/admin/common.htm.php:66
msgid "Mobile"
msgstr "핸드폰"

#: ../cache/template/html/admin/main/compose.htm.php:52
msgid "[Multiple select]"
msgstr "[여러개 선택됨]"

#: ../cache/template/html/admin/main/compose.htm.php:86
msgid "can not remove required components"
msgstr "필수 기능은 삭제할 수 없습니다"

#: ../cache/template/html/admin/main/compose.htm.php:131
msgid "Required options"
msgstr "필수 기능"

#: ../cache/template/html/admin/main/compose.htm.php:136
msgid "Free choice"
msgstr "선택 가능한 기능"

#: ../cache/template/html/admin/main/compose.htm.php:156
msgid "Configure Component"
msgstr "기능 설정"

#: ../cache/template/html/admin/main/compose.htm.php:160
msgid "Selected component"
msgstr "선택된 기능"

#: ../cache/template/html/admin/main/compose.htm.php:162
#, fuzzy
msgid "Set permission"
msgstr "권한설정"

#: ../cache/template/html/admin/main/compose.htm.php:163
#, fuzzy
msgid "Manage contents"
msgstr "내용입력"

#: ../cache/template/html/admin/main/compose.htm.php:169
#: ../cache/template/html/menu/admin/option.htm.php:63
msgid "Save changes"
msgstr "변경사항 저장"

#: ../cache/template/html/admin/main/compose.htm.php:171
msgid "Note: Will effect after submit changes"
msgstr "알림: 저장버튼을 눌러야 적용됩니다"

#: ../cache/template/html/test/language.htm.php:2
msgid "This is multi language test file"
msgstr "이것은 다국어 테스트 파일입니다"

#: ../cache/template/html/menu/admin/tree.htm.php:73
msgid "Add Child Menu of Seleted Menu"
msgstr "선택한 메뉴의 하위메뉴 추가"

#: ../cache/template/html/menu/admin/tree.htm.php:74
msgid "Delete Selected Menu"
msgstr "선택한 메뉴 삭제"

#: ../cache/template/html/menu/admin/tree.htm.php:75
msgid "Reload"
msgstr "갱신"

#, fuzzy
#~ msgid "Administrator Area. Please Input Password"
#~ msgstr "관리자 비밀번호 변경"

#~ msgid "Compose Mainpage Components"
#~ msgstr "메인페이지 기능관리"

#~ msgid "Available Components"
#~ msgstr "사용 가능한 기능"

#~ msgid "Using Components"
#~ msgstr "사용중인 기능"

#~ msgid "Show >>"
#~ msgstr "사용 >>"

#~ msgid "<< Hide"
#~ msgstr "<< 숨김"

#~ msgid "Location"
#~ msgstr "위치"

#~ msgid "Menu Title"
#~ msgstr "메뉴 제목"

#~ msgid "Menu Option"
#~ msgstr "메뉴옵션"

#~ msgid "Failed Modified OperateInfo"
#~ msgstr "관리자 정보 수정 실패"

#~ msgid "MainPage"
#~ msgstr "메인페이지"

#~ msgid "Homepage"
#~ msgstr "홈페이지"

#~ msgid "Agreement"
#~ msgstr "동의"

#~ msgid "Help"
#~ msgstr "도움말"

#~ msgid "Update"
#~ msgstr "업데이트"

#~ msgid "Infomation"
#~ msgstr "정보"

#~ msgid "Q&A"
#~ msgstr "질문과 답변"

#~ msgid "BasicInfo"
#~ msgstr "기본정보"

#~ msgid "OperateInfo"
#~ msgstr "관리자 정보"

#~ msgid "Register"
#~ msgstr "등록"

#~ msgid "Modify Administrator Password"
#~ msgstr "관리자 비밀번호 변경"

#~ msgid "Class Composition"
#~ msgstr "학급 편성"

#~ msgid "Professorship Composition"
#~ msgstr "교직 편성"

#~ msgid "Menu Management"
#~ msgstr "메뉴 관리"

#~ msgid "Main Menu Management"
#~ msgstr "메인메뉴 관리"

#~ msgid "Extension Menu Management"
#~ msgstr "추가메뉴 관리"

#~ msgid "Main Page Management"
#~ msgstr "메인페이지 관리"

#~ msgid "Screen Formation"
#~ msgstr "화면 구성"

#~ msgid "Popup Management"
#~ msgstr "팝업창 관리"

#~ msgid "Banner Management"
#~ msgstr "배너 관리"

#~ msgid "InternetOffice"
#~ msgstr "인터넷오피스"

#~ msgid "Memeber Management"
#~ msgstr "회원 관리"

#~ msgid "Waiting Member"
#~ msgstr "인증대기 회원"

#~ msgid "Member Management"
#~ msgstr "회원 관리"

#~ msgid "Group Management"
#~ msgstr "그룹 관리"

#~ msgid "Design Management"
#~ msgstr "디자인 관리"

#~ msgid "Modify FlashImage"
#~ msgstr "플래시 이미지 변경"

#~ msgid "Back Homepage"
#~ msgstr "홈페이지로 돌아가기"

#~ msgid "Logout"
#~ msgstr "로그아웃"

#~ msgid "Administrator Menual"
#~ msgstr "관리자 도움말"

#~ msgid "Class Menual"
#~ msgstr "학급홈페이지 도움말"

#~ msgid "InternetOffice Menual"
#~ msgstr "인터넷교무실 도움말"

#~ msgid "UseInfo"
#~ msgstr "사용 정보"

#~ msgid "ExpireDay"
#~ msgstr "사용기한"

#~ msgid "UsedScale"
#~ msgstr "사용량"

#, fuzzy
#~ msgid "Helper"
#~ msgstr "도움말"

#~ msgid "QuestionAndAnswer"
#~ msgstr "질문과 답변"

#~ msgid "Program"
#~ msgstr "프로그램"

#~ msgid "Design"
#~ msgstr "디자인"

#~ msgid "New Password"
#~ msgstr "새로운 비밀번호"

#~ msgid "Confirm New Password"
#~ msgstr "패스워드 확인"

#~ msgid "Professor Introduce Wizard"
#~ msgstr "교사소개 마법사"

#~ msgid "Add Menu"
#~ msgstr "메뉴추가"
